日本旅遊達人 你問我答

自問去咗好多次日本
關於旅行嘅嘢即管問
我盡量答

去勻晒47個都道府縣未?

大阪去福岡架船值唔值得坐？

東吉原邊間風俗店正

福島附近冇去過

邊度最多後生日本妹

利申: 搭訕達人

我個人覺得比較耐，由碼頭番市區又要搭比較長時間嘅車。如果有小朋友或者老人家的話就不建議坐。不過如果你好鍾意海景或者風景的話，坐下都無妨，都係一個特別嘅經驗。

北海道9月中去有冇咩最最最推介既地點?

冇去過

周圍都多，不過兵庫縣嘅最靚
利申：以女仔睇人嘅眼光黎講

自駕遊定自由行？

箱根吟遊好唔好住

去左好多次即係幾多次

我冇住過，箱根的話強羅花壇都5錯

我都5知

呢個真，喺近畿地區話女仔似神戶人佢地會覺得係讚緊佢靚
另一說法係秋田県亦盛產靚女
利申 個人喜好沖繩

有冇大阪京都酒店推介下
預算around 500一日

小笠原群島住宿有咩推介

知唔知邊到叫雞好

我上次京都住Toyoko inn 包早餐二人房，7584yen連稅，每人每晩270港紙。

對上一次去因為同啲同學一齊，喺大阪住ZenLabo Osaka六人房18564yen 一晚連稅，即係每人200幾港紙一晚。不過要共用浴室，同埋有大浴場。

上次係畢業旅行，所以以平為主。如果要以$500一晚的話，我要再諗下，回想下我啲記憶

帶幾多？知唔知西武蛋附近有乜好食
9點睇完棒球走既話趕唔趕到11點返到羽田

有幾多*

住民宿
不過依家唔知仲有邊幾間係有牌

無 我同女朋友咋
佢山口人
諗住坐船過去
但係有自己廁所房一個人成18500

拉麵
或者平價壽司 くら寿司

你九點完場，唔知退場夠唔夠快，因為有好多人，所以可能排隊走都要等半個鐘，如果再講搭車的話至少要兩個鐘，除非你搭的士

搭飛機可能仲平D，仲快啲

返羽田食好過
西武返羽田都個半鐘
重要有機會塞人

想問白川鄉交通
中部機場可以點入去？

我諗佢係想睇棒球之前食🤔

日語咩程度？

自己揸車或者參加local tour

聽講冇問題，睇寫要諗下

咁零願池袋食完先去西武

笑左 強羅花壇咁貴又唔抵都推介 仲叫日本達人 仲有個5字
利申:住過

Btw,如果趕623返香港既
其實有心理準備早走

旺季去日本係咪冇咩可能有平機票?

你話你旅遊達人

但你咩都未做過未去過

想點?

去11日東京,11日留晒係東京定去下其他地方好？

巴打通常用咩途徑book 上官網定agoda之類？

可以考慮昇龍道巴士周遊券

我上次住嗰陣，服務態度好好喎，同埋住得箱根都預咗唔平㗎啦

我係女仔，用日本樂天book，日文版嘅會平啲

JR/名鉄 + 濃飛巴士

中部空港>名古屋名鉄高速巴士駅>高山>白川鄉

住高山先係濃飛巴士 高山→白川鄉
岐阜巴士有直接 名古屋→白川鄉

乜春都話自己旅遊達人
推薦人住東横inn
就算日本人都冇咁勁熟哂日本

跟團好D，搭旅遊巴👍🏻不過我個人覺得白川鄉冇咩野睇

thanks巴打！
見到link入面有推介喺關西機場出發過去
想知其實應該揀中部機場定關西機場好？

樓主係日本通王友良

Book左機票 諗住去東北8日
除左青森 你覺得仲有邊兩個縣最值得去
同埋有冇搭過五能線 值唔值得用一日黎搭

好正,去過兩次

東橫inn夠平，for窮遊日本
反正行街行到好晚，返酒店都係for訓覺

plan緊10月去個到睇紅葉

本身我自己prefer去京都
但係兩老又想去白川鄉/高山/立山黑部/金澤
諗緊辦法merge晒所有景點

東北5係幾熟，我覺得宮城5錯，不過好近福島

睇google map都知關西機場同白川鄉距離好鬼遠啦

玩岐阜&同兩老去既話建議住高山做根據地，去白川鄉、上高地、新穂高、平湯、下呂等等都好方便

個花壇 個次櫻花期去伏撚到仆街 仲要500yen入場好似
屌佢老母山長水遠un上去睇垃圾仲點人去睇

名古屋唔係幾啱年輕人，因為啲店舖全部都好早關門
但係有老人家的話，應該都幾啱佢哋嘅
不過依整個日本來講，名古屋人都幾冇禮貌下

日本東京仲有咩好玩
唔計大路野的話

sor 未去過名古屋冇咩概念
不過多謝你d景點先

可能我上次唔係櫻花期去，我只係去浸溫泉同埋食嘢😋，所以我覺得幾OK下

樓主有冇同過日本仔做愛

冇

交通以外唔理啦
帶得屋企人出去都係安排定晒d交通安樂d好
其他野到時執生啦

處女？

去箱根嘅話強力推薦一の湯本館
歷史悠久古色古香，依河而建風味十足
一泊二食8000YEN~10000YEN

5你老味

HK express 時不時都有平機票

去下其他地方

難波有咩好食

去下橫濱，箱根，熱海

搵嘢食的話，我強烈建議你download呢個Apps

9月中北海道自駕遊
想請教樓主道東3個湖係咪真係咁值得去？
利申plan左千歲 > 富良野 > 美瑛 > 白金青池 > 大雪山 > 3個湖 > 札幌 > 小樽 > 函館 > 千歲還車

有無咩 suggestions?
Thank you

Show Blocked User - Milkyway

1.想槍岳、燕岳、表銀座縱走，飛東京有乜pass來回機場啱用抵玩？
2.飛鹿兒島，會船落屋久島，再返船指宿，想經知覽睇神風敢死隊先再返鹿兒島，有乜巴士可選擇
3.福島尾瀨濕原，由群馬入，可唔可以先行至佛山，不走回頭路，再玩埋燧之岳，再響福島走

兩年前住過 真係幾正 想再去住

有無個apps既英文名 唔識日文搵唔到

金龙

9月去北海道
有冇溫泉推介

ロケスマ
Copy and paste

你去幾多日？

指宿觀光巴士pass, 包埋去知覽同開聞岳

8日，chur chur 地
打算小樽、札幌淺度遊

12月跨年去東京
30號到5號
啲地方次序點排好

洞爺サンパレスリゾート＆スパ

自駕遊

第一次去又想少人
福岡應該少人啲，不過近排越來越多

河口湖有咩溫泉酒店推介?

如果去埋立山黑部又順唔順路
會唔會太大貪？

Inbox你

五能線好正
一邊聽三昧線，一邊睇海景

樓主去過北海道未？未去過都唔緊要
熟唔熟北海道？
你熟日本中部東、南部 only ?

我之前係北海道住過一個月，不過我想send個行程表比你

唔順
但立山黑部係兩個地區嚟，只行一半都做到嘅
岐阜入嘅話就預一日半，第一晚富山落腳，第二朝放行李喺酒店，立山上山去到室堂折返，番酒店拎行李去下一站
不過就睇唔到黑部水壩
而且舟車勞頓要睇你父母體力如何

我發現冇得inbox😂

咁我覺得福岡幾啱，想睇鄉村景色可以去熊本

景靚定水靚？
得一款溫泉水？其實9月岩唔岩浸溫泉

兩樣都靚，9月夜晚好似每日都放煙花

For 自駕遊兩位
札幌，南富良野，小樽，洞爺湖，千歲

達人係咪自封？

我去邊度check ?

富良野玩法

我已經發現咗冇inbox😂

係呀

Cap圖係度 share 下算啦
我無tg

去 Facebook inbox check

ok 我再睇睇先

This

Emoji
樓主 lihkg ac開左幾多日？
上左 lihkg幾耐？

岩岩開

Please specify

你想要酒店名？

9月有煙花
我上網搵咗好多間酒店可以係房睇煙花而又高質素
最後我發覺THE LAKE VIEW TOYA Nonokaze Resort 好正
每間房都望向洞爺湖
但真係有啲貴
巴打可以上網睇睇
我日日都捕住個價錢
早幾日終於比我捕到個比較平小小但都2xxx晚
如果budget低啲可以揀Toyako Onsen
呢間都唔差

打算11月尾去名古屋三重，有冇邊間平靚正既松阪牛餐廳推介？

如果札幌1日自駕遊點樣順啲?

我本身plan咗 :
早餐(二條市場) > 白色戀人工廠 > 北海道大學 > 午餐(大學中央食堂) > 時計台 > 大通公園 > 電視塔 > 狸小路 > 晚餐

需唔需要改?
泊車會唔會唔方便?

淨係洞爺湖果邊有煙花？
我冇plan到洞爺湖呀唔順路
你個行程大概係點可唔可以參考下

洞爺湖果邊有個花火大會 4月到10月晚晚都放

行程方面有冇tg 我可以send比你
但僅供參考
我都係上網周圍睇資料睇blog去plan
唔一定係最順路或者最方便

因為我會去埋道東唔夠時間呀
應該無緣睇到煙花了

5洗改，除咗白色戀人遠D之外，其他都係附近。不過最好的話，只係喺札幌玩，就唔使揸車。

巴打俾達人無視咗

達人，個「唔」字好難打嗎？你打個「5」字真係好礙眼，成句睇都要諗一陣先知你講乜

絲打9月幾號去？我12-19睇下撞唔撞到你

okok...thanks

肯定唔會
因為我係19-26

都唔係好月中

立山黑部係高山地帶, 室堂海拔有2千幾米, 紅葉期比平原早, 9月底已經有得睇, 為期10月至11月初,京都要到11月先有紅葉睇.
JR pass有3個啱你:
係関西入可以諗吓関西北陸JR pass, 可以係京都坐特急到金沢, 金沢可以坐新幹線去富山, 但係唔包高山/白川鄉/立山黑部交通, 7天有效.
名古屋出發的立山黑部pass, 包高山/松本/立山黑部穿越交通, 5天有效.
高山北陸周遊卷, 包関西空港, 大阪京都>金沢>富山>高山>名古屋, 包埋白川鄉巴士, 但係冇立山黑部交通, 又係5天有效.
淨係諗交通都煩死你.
仲有一樣係天氣因素, 如果你跟旅行團就一定係嗰日上立山黑部, 如遇著天陰落雨都要頂硬上, 上到山上如入雲霧仙境間, 乜Q個睇唔到.
當年阿叔自己去穿越立山睇大雪壁, 點知預定嗰日撞正大雨, D hostel又book晒加埋日本黃金周冇得改, 結果要由松本坐一日電車去咗日本海糸魚川嗰邊轉車去富山, 等兩日後天氣晴朗先上山.
過咗幾年秋天再去立山行山, 就住係高岡, 等天氣好先上山.

想平又唔受時間限制就唔駛買pass, 好係我咁坐高速巴士大阪>高山/金沢/富山, 係金沢/富山坐巴士去白川鄉/高山, 仲有JR在來線比你慢慢玩, 不過帶住老人家就唔好咁玩啦.

第一次自己plan獨遊名古屋三重
樓主可否俾 d建議我，7日6夜，行程大致如下：

day 1 落機後名古屋站附近逛 (住名古屋市)
day 2 名古屋城+白鳥庭院 (住名古屋市)
day3 湯之山溫泉 (住溫泉酒店)
day 4 伊賀忍者博物館 (住松阪/伊勢)
day 5 松阪+伊勢神宮 (住松阪/伊勢)
day 6 鳥羽水族館 (住松阪/伊勢)
day 7 返hk

會唔會太 chur?

唔chur，出發前check下交通先

有無邊到易去啲同值得去

太簡單，達人唔想答

馬肉鯨魚肉係咪周圍有得食?

係日本食野食到好熱氣點算？又冇涼茶飲

5你老味 過主啦

Show blocked user - Milkyway

佢哋飲開｢青汁｣
照飲得㗎喇

如果去北海道
十一月尾定一月頭好？

大阪有咩地方可以推介去？

巴打 你好有心！
小女子無以為報

東京有咩冷門地方好去？

星期六再答

父島食晚飯你有乜堆介？

一日咁多地方？ 你地一定勁早起身
時計台對面有鋪頭可以食壽司
同埋你呢度搭的士/行重方便過你渣車
你後半果啲地點 根本上影幾張相你就覺得悶

大阪有咩係必食？

金龍

想問下佐賀附近有咩玩？（自駕）

18000円夠你買個名古屋/高山/立山黑部5天pass, 15000円夠你係高山/立山住一泊二食的温泉旅館, 坐巴士係東京出發, 去到立山都夠鐘check in酒店食晚飯了, 大部份時間坐喺間巴士度, 最開心就係喺SA落車去廁所時順便去food court食嘢, 邊有時間比你去玩.

香港飛名古屋, 用名古屋/高山/立山黑部5天pass, 2晚住高山, 2晚住富山/立山, 喺高山就join day trip bus tour去白川鄉, 下午行吓高山古街去酒藏試吓清酒, 夜晚食返個飛騨牛晚餐, 去富山就狂食寿司, 包你肥幾磅返香港.

達人可唔可以俾返D高見指點吓呢?

如果咁會唔會揀立山黑部、高山、松本地區pass去埋上高地著數d
高山 白川鄉 富山 立山黑部 松本 上高地
但係d行李點由立山搬到松本

有行李運送服務

！！！
又clear左一關 多謝大家

飛田定松島正d

一直講緊的名古屋/高山/立山黑部5天pass係包埋松本, 不過冇包上高地巴士喎

高山坐巴士去上高地, 玩完後可以喺上高地坐巴士轉松本電鉄去松本

果日係plan 8:30起身的
我見啲地方全部都係附近好似行幾步就到咁
所以咁plan
還是巴打有更好的推薦？

sor啊我閱讀理解能力堅低

我覺得你8點起身好啲
果到勁早收皮
如果你影景既話 時計台麻麻地
不過可以影學生妹 啲學生妹超高質
大通公園日頭去 影景 影360
電視塔我驚你去完會覺得咁咋
距離好近架咋 唔好傻豬渣車
行幾步就到

去過稚內未？去過波照間島未？

一個人背包遊嘅話做到嘅......
如果要帶父母又要拖行李我覺得唔多work

第一日坐耐少少直接去富山嘅話可以轉少次酒店
松本→上高地→高山嗰段要諗諗行李點搞

想問下用高山北陸pass 的話，係咪一樣早一個月預book 濃飛巴士去白川斷層？係網book 定到時show pass 就得？

大阪西成區有冇去過

btw 點解你唔覆樓上有個巴打問你「5」同「唔」既問題，你係咪唔識打個「唔」字

打錯，去白川鄉

邊到D架仔最可愛?

如果怕太夜第一日去高山都得嘅
或者用番第一個plan, 最尾去完上高地照住返松本，喺松本返名古屋？

吟景

一升

意為乜野達人咁勁
福島都未去過 算乜達人

黎緊一月再去東京,想問仲有咩近郊好去?
除左越後湯澤,輕井澤,草津,箱根,河口湖,鐮倉,江之島

冇記錯嘅話程序上係唔俾用pass嘅人喺網上book巴士嘅
不過你book咗現金付款，去到show pass佢都會照出車飛
畢竟你book咗，佢唔出飛都賣唔到俾第個

伊豆、熱海、日光、鬼怒川

一月尷尬咗啲喎
去川越、秩父、伊豆、日光、銚子都唔係好啱季節

其實又冇話特別要睇櫻花紅葉呢d既
只係想睇下風景

thanks!! 而家仲等緊湯之山溫泉schedule出，仲未買機票

黎緊去東京
打算遊走地方有 橫濱，迪士尼，其他都係市內 新宿上野果d
請問要買地鐵3日 pass and 其他 pass 嗎

1 以前計過
搭巴士最抵

但佢官網話可自行先同濃飛預約？

札幌 小樽市 再上天狗山

係可以預約，但程序上用pass就只允許"電話"同"親身去巴士中心"預約
你貼嗰張都只係寫"請洽詢下述巴士預約中心"
而你去到濃飛巴士官網，入到去網上預約就會見到

不過都係嗰句，你網上book咗，去到同佢講你用pass
只要正正常常佢都會開車飛俾你

千葉, 縂房半島去過未?

高山去白川鄉巴士唔駛預約, 大約每隔一個鐘頭就有一班車.
但如坐高山去富山/金沢的高速巴士中途落車去白川鄉, 咁就要預約.

啊
我就係金澤去的

上高地巴士站後面有行李寄存

縂房唔知喺邊，房総嘅話去過富津、竹岡同安防鴨川
如果係講緊千葉市嘅話去過市中心、幕張、稲毛之類
如果係講緊千葉縣嘅話除咗上面嗰啲之外去過成田、佐原、滑河、銚子

達人潛晒水，要問嘢都係開新post再問罷啦

張pass係5天有効, 你最後嗰日自己畀錢坐巴士返名古屋?

如果你諗住淨係去松本過夜, 咁就不如唔好去松本, 係富山/立山直接返高山過夜好過啦,11月好早天黑, 你係立山玩完去到信濃大町再坐JR去到松本天都黑晒, 食完飯早D洗洗睡.

係我都係會咁plan, 2日高山+2日富山/立山, 先後次序調轉都得

第一日係名古屋落機就入市區住一晚, 去名古屋行吓街食吓雞翼吉豬, 等老豆老母休息吓.
第二天先開始用個pass一早去高山, 中午仲夠時間你食過lunch同去白川鄉
第三天一早由高山去上高地, 上高地起碼要行大半日, 晚上返高山食飛騨牛, 夠早起身可以行吓個朝市食飽先坐巴士去上高地郊遊.
第四天去立山/富山. 最好係住立山, 不過秋天旺季會好貴同好難訂, 下午去宇奈月坐吓小火車
第五天全日淨玩立山黑部, 晚上返立山/富山過夜.(張pass好似係無限次乘坐立山黑部交通工具)
第六天立山/富山返高山食lunch行吓古街, 晚上先坐JR特急返名古屋.
第七天名古屋返香港.

高山火車站, 濃飛巴士站, 上高地巴士站, 富山火車站都有coin locker可以放行李, 不過同老豆老母去旅行, 點解唔畀多D錢用宅配送呢?

sorry, 打錯

每個地方都有巴打你嘅腳印
問多樣，如果唔行富士山，去富士五丁目會否太on9?

點解唔行富士五湖?

搭火車 地鐵𠴱啲 除左用app 點先可以準確知道會飛咩站？ 同埋 日本火車終點站唔係班班一樣 點知先會唔會去到自己要去既站？

黎緊10月會去大阪東京
10月5-8大阪
9號飛東京
9-13東京
暫時東京未plan

想問下
奈良撚鹿+睇廟 2個半鐘夠唔夠
京都打算去河原町pkm center 附近有冇廟/商場/街好行
天王寺啲百貨公司多唔多野睇？

自己叫自己達人嘅????

點睇鳥取 黎緊10月會去1日遊

和歌山幾月去最好?想11月去行山, 熊野古道果d

達人水平係食買玩，深度歷史文化人文除外

第一關就出大佬，叫人點答呀

全個行程係度

10月開始涼啦喎，你想去大山睇紅葉定冇目的閒逛?

雖然唔係好關事，不過鳥取食lunch全力推薦哩間
好撚抵食

10月初去 應該未有紅葉
主要想睇砂丘同蒲富海岸

立山黑部要睇留幾時開山wo!
上山好似要轉好多次交通工具

兩日一夜東京可以點plan

10月去 睇景

9月11去廣島
落雨既話有咩好行

你哋班友答晒啲簡單嘅問題，淨係留番啲難題俾達人答人哋點show off

我同老母想去日本, 跟團, 想知邊間好?
唔想行廟...想食得同玩得好D...
有無推介去日本邊度好?因自己都無咩概念, 唔知點選

沖繩自駕遊有咩地方係有車先去到但唔多人知又好特別?

喺月台睇唔同種別嘅路線圖

奈良唔細睇嘅話，2個半鐘夠
天王寺啲百貨公司冇乜特別，同其他區差唔多
反而天王寺間驚安堂幾好，又大又少人
天王寺MIO有一兩間食早餐好正，我覺得啲pancake好食過附近間gram

搭JR架周遊巴士，有三條線，兜晒所有廣島出名嘅大路景點
落雨嘅話咪睇啱有蓋先落車（當然巴士站至景點嗰段路要擔一陣遮）
想行街hea嘅話就去本通／八丁堀 or 地下街，地上商店街都有蓋

夜晚都抵食
一年前去裝修緊，搬左去第二個位
而家應該係JR 附近開返

另外呢一間都好多人食

再另外有間法國菜蟹季必食

有無keywords比我google下先 thanks

會喺啲柱同牆上面搵到，有啲會show埋所需時間
張圖我打「中央線 時刻表」就搵到

有冇啲神戶A5牛嘅放題燒肉店??
定係去到咁高級嘅牛係唔會有放題

東京有咩平靚正既餐館推介？

叫雞去邊平

諗唔諗住移民日本？

Thx

未答我京都個條
咁照你咁講天王係咪唔洗去

京都河源町個十字路口四邊都有好多嘢行
pkm centre嗰度就係高島屋百貨
天王寺唔使特登去，順路去係ok的

已mark低
10月頭日本天氣開始涼d未 未試過依個月份去

唔該哂
我到時plan到7788再問你

去沙丘會凍同大風